Magic Methods in PHP
---------------------

পিএইচপির ক্লাসে কিছু মেথড থাকে যেগুলো ডাবল আন্ডারস্কোর (__) দিয়ে শুরু হয়, এই মেথড গুলোকে সাধারণত ম্যাজিক মেথড বলা হয়। যদিও এই মেথডগুলো আগে থেকে ক্লাসে থাকে না, এই মেথড গুলো সাধারনত প্রোগ্রামাররাই লিখে থাকে। কিন্তু এই মেথডগুলো অন্যান্য মেথডের মত আচরন করে না।

ম্যাজিক মেথডগুলির একটি কমন বৈশিষ্ট্য আছে, তা হল এই মেথডগুলি কখনও কল করতে হয়না, বরং অটোমেটিক এক্সিকিউট হয় (পরিস্থিতির উপর ভিত্তি করে)।

__construct(),__destruct(), __call(), __callStatic(), __get(), __set(), __isset(), __unset(), __sleep(),__wakeup(),__toString(), __invoke(), __set_state(), __clone()এবং __debugInfo() এই মেথড গুলোকে ম্যাজিক মেথড বলা হয়ে থাকে। এখান থেকে সবসময় কাজে লাগে এরুপ কয়েকটি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে এখানে। 
 